<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hate on Андрей Акиньшин</title><link>https://aakinshin.net/ru/tags/hate/</link><description>Recent content in Hate on Андрей Акиньшин</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aakinshin.net/ru/tags/hate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visual Studio и ProjectTypeGuids.cs</title><link>https://aakinshin.net/ru/posts/projecttypeguids/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aakinshin.net/ru/posts/projecttypeguids/</guid><description>&lt;p>Это история о том, как я несколько часов пытался открыть проект в Visual Studio. Как-то раз я решил немножко поработать: стянул себе последние коммиты из репозитория, открыл Visual Studio и собрался программировать. Увы, один из моих проектов не открылся, а в окошке Output я увидел странное сообщение:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-txt" data-lang="txt">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">error : The operation could not be completed.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>В Solution Explorer, рядом с названием проекта была надпись &lt;em>&amp;ldquo;load failed&amp;rdquo;&lt;/em>, а вместо файлов было написано следующее: &lt;em>&amp;ldquo;The project requires user input. Reload the project for more information.&amp;rdquo;&lt;/em> Хмм, ну ок, я попробовал перегрузить проект. Увы, не помогло, я получил ещё два уже знакомых сообщения об ошибке:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-txt" data-lang="txt">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">error : The operation could not be completed.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span class="line">&lt;span class="cl">error : The operation could not be completed.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div></description></item><item><title>Happy Monday!</title><link>https://aakinshin.net/ru/posts/happy-monday/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aakinshin.net/ru/posts/happy-monday/</guid><description>&lt;p>Хотелось бы рассказать историю одного волшебного бага. Волшебство его заключалось в том, что он не давал нам отлаживать по понедельникам. Я сейчас совершенно серьёзно: каждый понедельник у нас отваливался Debug mode. Мало того, этот баг с циничным видом желал нам счастливого понедельничка. Для меня это был очень ценный урок в плане того, какие же всё-таки разнообразные бывают проблемы. Возможно, кому-то ещё эта история покажется любопытной.&lt;/p>
&lt;p>Итак, как же я впервые встретился с этой багой. Был замечательный вечер воскресенья, ничего не предвещало беды. В понедельник планировался очередной релиз нашей программки (ничего мажорного, но клиенты ждали обещанных мелких фич). На часах отображалось 00:00, и тут мне пришла в голову мысль, что один из пользовательских сценариев для новой фичи мы не проработали. Нужно было дописать всего несколько дополнительных строк, делов минут на 10. Я решил, что сейчас быстренько допишу нужную логику и с чистой совестью лягу спать. Запускаю студию, запускаю билд проекта, жду. И тут моё лицо становится озадаченным, т.к. я вижу ошибку:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" class="chroma">&lt;code class="language-txt" data-lang="txt">&lt;span class="line">&lt;span class="cl">Error connecting to the pipe server.
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Хм&amp;hellip; Странная ошибка-то какая-то.&lt;/p></description></item></channel></rss>